有幾多樂器老師會教 用耳仔彈翻隻歌

小弟小學一人一樂器
小提琴老師靜係教我睇譜撳掣
純粹建立眼同手既協調
完全冇培育到aural skills
上到中學到無特別興趣就冇繼續玩
大學玩choir先知玩音樂要聽scale degree/ do re mi

先知原來唔洗perfect pitch都可以樂器上彈翻腦入邊既旋律出黎

依家基本上咩歌都可以牧童笛吹翻出黎
唔洗譜玩音樂堅係正

其他學過樂器既大佬
請問係我小學老師廢 定係自己個腦唔識應變
aural skill係要特登有人教 定係自己領悟

岩，家陣so fa name 都係鳩講出黎

憑記憶喺琴上面砌返首歌嘅單音要教嘅咩

小禾而經識

有個學彈琴學到8級既frd都係之後有人教佢solfa先有呢個技能 老友能夠自己領悟真係勁

細個唔知scale有咩用 靜係知一個key signature有一set要撳既音

大個先明咁重要

點樣先練到一聽就彈到出黎
我淨係識逐粒逐粒音試

問得好 我就係想睇下有冇啲同我以前一樣未開竅嘅人

將你腦入面既旋律每個音都配solfege 睇譜都要將每個音咁做

普通人憑記憶都應該可以砌返出嚟，始終都係得八個度，只不過可能要花十幾分鐘去做咁解。不過純彈一首歌嘅單音都係自娛居多，無Chord無伴奏都唔係嗰回事。perfect pitch有冇都對玩音樂影響唔大，呢類skill可以當係bonus咁解，行得順啲，唔係玩音樂就要做到，咩叫玩音樂，同IT狗一樣，範疇太大，寫program嘅人好多都唔識砌機，所以無人教都唔奇，亦都唔係一定要識。玩樂器嘅人第一次拎起本五線譜去砌譜嘅時候就會發現係完全係兩個世界。

唉 小弟靜係爲左彈翻個旋律出黎就已經花左2/3年認interval 啲人唔洗特別操就識 只能夠話自己學習遲緩

而家練緊聽chord 都幾吃力

吓，你認真學/考樂器實靜aural skills架喎....

樓主俾人呃錢?

個老師冇教 可能佢以為我拉下拉隻耳自然就識聽

實際上咁多年都係留於眼手協調

好細個未學琴之前聽完可以喺玩具琴彈返單音出嚟
學咗之後識左手配chord
但最大問題係每首歌如果要即刻彈都淨係識C chord
彈返原key要慢慢砌
點先可以一聽就知咩chord唔洗試

個老師咩背景？
我以前學都係跟個教我唱sofa嘅老師
據我統計幾乎冇其他老師咁教法

篤音搵左原歌既tonic 係咩note之後知個key
配翻個個key既diatonic chord I IV V之類

細琴行既60歲阿伯 咁多年都係問我書入面想學邊首就拉邊首 如是者5年 完全冇鼓勵我考級同教我樂理

小五尾個陣轉左個上門教既先糾正哂我啲壞手勢（好辛苦 錯左咁多年） 咁先係升中前考個2級

1 最緊要搵到隻歌係咩key,即係個do音

2 聽歌可以試下聽bass, 再用bass執返最基本既chord
（同時開始要學樂理，和弦既理論）

3,進階小小，開始聽d 伸延音，即係sus4 呀Am9 果d

3 跟住開始聽d outside 既 chord , 即係點解C key無啦啦會有個Bb果d , 到呢個時候你應該會開始對jazz有興趣

4 學jazz ， 不停cover jazz standard

5 開始用耳執Jazz chord 出黎

如果你用耳都好快執到晒上面果d chord, 你就達到一個職業樂手既基本要求啦

利申：我唔識睇5線譜

仲有聽多d歌有理冇理都試下執左先， 仲有分清major minor 7 chord 分別

再練熟走scale, 聽得多操得多就可以練到一聽就大約彈咩chord同scale 去即興

留名學野

究竟聽chord 係要聽得出

究竟聽chord係要聽得出chord裏面每一粒音既solfa 定係靜靠聽root note加整體上辨認chord quality (maj/min/sus...)

上網搵唔到答案 請高手教路

練到耳仔咁勁又仲唔洗睇譜係咩回事 係咪show off咋

Youtube 有片講， 聽下有個概念就好易學到

Major係bright, minor陰暗， 其他chord個voicing再唔同d

我做唔到即時轉sofa name，
執melody都係搵完key 再慢慢試，
不過聽chord progression都幾快，
個練法係聽完d歌就上網search返d chord，
之後轉返佢做七級形式黎表示，
同樣chord progression既歌，group埋一齊聽，
下次聽到chord底類似feel既歌一知咩key就會知哂全部chord點去。

單音好易
彈琴合手就真係睇歌
有啲跟本冇可能

巴打你講好多terms唔係好明
可唔可以講下訓練既procedure係點 好想可以聽到諗到彈到

其實一向都係
不過 呢d真係睇你資質
練過一段時間
效果一般
最後 都係要一粒粒音試出黎

我由細到大都係可以即刻做番個旋律出黎

依樣野要練咩

agger

老師無教
讀中學果陣遇到個勁人
佢話聽完比chord就得
當時唔明
後來工作需要
唔播帶都會亂彈chord 🙈

啱呀，我吹口哨咩歌都吹得翻出黎出

我聽歌
一聽就聽個scale
搵個do位先咁你成個melody就會有哂
之後聽chord
搵哂chord就聽inversion同extended chord

搵完再聽下係用咩唔同樂器
聽下唔同range嘅音用咩樂器表達個音質

你做到呢啲就可以真正學音樂from the greatest

利申 美國讀音樂

無教
有一班古老老師係教人死背爛背 總之彈出黎就岩啦
不要問 背左佢！

其實我一直都唔明個7字點解

我覺得ear training反而係學音樂最重要既，如果唔係成件事會變成好"動作"。

我係由完完全全唱唔到sofa name, 到依家可以唔用樂器唱到，自問執chord執得幾準幾detail. 呢個過程係我學結他咁耐以嚟最大進步既。

到我依家教人，我都好想快d教ear training, 無奈有8成學生對呢樣野都冇興趣。

我學左結他幾年
淨係識基本樂理
又係唔識睇五線譜連音符都唔識

有同感 根本呢d先叫玩音樂
發覺好多人都係被音樂玩 包括自己

我教小提琴都會教學生記interval，但教極大部分學生都係眼光光望住我

有d會大大聲話自己唔係學唱歌，有d有學鋼琴既學到5級連聽chord都唔識....

有幾多老師會教用聽完一次首歌就彈番首歌chord+melody先重要
現時大部份流行曲啲chord都唔難
你有一日可以聽一兩次就可以彈晒成首歌出黎
依種唔洗睇譜先係正
（某啲歌太複雜就未必得，jazz個啲）

而香港啲老師剩係教人睇譜
睇個譜照住彈，自己練多啲就得啦

有冇啲c key嘅歌易啲聽得出？

有無老師介紹，謝謝

有咩咁難

其實聽chord聽音真係睇天資, 唔係人人得, 有啲人係靠perfect pitch, 聽聲直接聽到concert pitch (A440)嘅音, 無嗰啲應該係聽interval, 就應該聽唔到key 利申香港讀音樂系學渣, 有perfect pitch

自問我都幾有天分嘅 我好多時啲歌聽2 3次就已經拉一大part… 就因為咁 我連考試歌都係記音 結果考完part咗 我對睇譜啲拍子都係唔識數/數唔準…
所以靠耳聽唔睇譜只可以攞嚟玩 唔好依賴…

呢個世界有兩種樂器學生

第一種彈彈下/拉拉下就feel到自己係樂器上面製造既每一粒音係個scale 既咩degree/咩chord

第二種係小弟呢啲 以為玩樂器係純睇譜既眼手協調 隻耳根本冇打開去聽 久而久之就覺得造音樂係一件苦差

上面咁多位話聽到個melody就可以樂器上即刻製造翻出黎既巴打屬於第一種 羨慕

我就係第二種 所以玩choir用到solfa name先開始訓練音感 （呢個亦都solfege偉大之處 就係逼人用翻scale deg去諗音樂）終於重回正軌

所以各位有天份既大佬要多多關照我地呢啲人士 唔好講到識彈翻自己腦入面既旋律係好基本既事

希望我既summary幫到大家

聽過一個吹左flute 10年既鬼佬話有perfect pitch先可以我手彈我心 佢明顯吹左咁多年音樂都係第二種人 呢啲人做老師真係誤人子弟

第三種人係有pp 但唔識聽scale deg 我識一個呢種人 識彈翻哂聽過既歌 不過就唔識transpose

利申：冇pp

學左十幾偉鋼琴都係唔識聽完一首歌彈番出黎

細個小學學牧童笛就已經成日自己慢慢一粒一粒音咁摸索返聽過嘅歌出嚟
好好玩

想練耳仔既人, 求其download 個ear training app, 每日用幾分鐘時間認interval, 由minor/major thrid->fourth/fifth->minor/ major seventh如此類推逐個interval認, 悶係悶d不過一個月內保証聽得出簡單melody/chord/key center

而家幾多級？

用耳仔彈返隻歌
唔係我腦一面一路彈緊果隻歌咩?? (腦想像出黎再有埋音樂係腦入面，但要好熟成份譜)

我玩樂器果時係腦想點 手指同個FEEL就會跟返個腦
以前老師教就係你識得唱呢隻歌就會吹得到呢隻歌
我都唔係好知自己講緊咩

我都覺細個淨係識睇譜彈歌 完全冇練過自己聽自己彈番出黎
到大個先發現好多痴線可以我手彈我心 覺得自己呢十年白學一樣
而家聽到好多歌都想彈番出黎 但冇譜又彈唔番出黎覺得好廢
利申 放棄左

睇到呢到覺得香港咁多同行呃飯食咁

我教實教scale同彈melody
再慢慢叫學生自己彈鍾意嘅歌

你老師有啲錯 可能佢自小玩音樂 唔明其他冇玩既人有咩困難

識用岩音鏗翻一歌旋律出黎 唔等如識係樂器撳翻啲音出黎

我唱choir之前一早識唱準晒一首聽過既歌 奈何只係recall memory 而唔知唱緊啲音係咩note/ 甚至咩solfa

我依家去到彈完首歌搵到個key可以彈晒出嚟
但你問我係咩原理或者點做到
我都答唔到你

初哥初初學聽chord 好似上而位巴打講
聽到bass note 已經好好
大部分流行曲都係base on diatonic chord （即係major scale 可以配出黎嘅chord）
即係話你聽到bass note 已經知佢大約會係咩chord

但就咁聽bass note 有時好難一下講佢係咩音，所以我會教聽bass movement 嘅關係
最簡單就係聽五度movement e.g. ii - V - I (C major 就係 D音去G音再去C音）聽多d呢d movement 就會容易搵到chord

然後先學聽chord quality etc.

基本上唔一定要譯晒做solfa name, 當然如果平時有練開唱scale會有一定幫助

老師唔會教
但細個嗰陣覺得上堂啲歌好悶
就會自己玩啲流行曲 慢慢砌出嚟
利申 吹奏

我唔知啦 已經無玩幾年了
但當年我好ENJOY呢個腦想點 手同口就做返D咩出黎
聽完既歌彈返出黎/吹返出黎
我諗我只係做到melody 其他都做唔到

香港主港係classical 樂器，玩classic 睇譜先重要
同埋香港十個有九個學生都係唔會練自己睇譜

玩pop/其他流行音樂係可以唔點睇譜
但睇譜應該要係基本能力

我係自己練perfect pitch返黎以前可能彈慣琴聽到白鍵，依家可以聽埋黑鍵

練過 練唔到 都係練翻relative pitch實用啲

細細個有pp已經勁罕 後天練到係罕中之罕

以前以為有pp先識sight sing譜 因為身邊個個都有
誤導左我咁多年 有pp既去死

唔好執著係有冇perfect pitch 啦
識大把朋友冇perfect pitch 玩樂器仲好過有pp
有pp執歌係會易d方便d
但冇又唔會死
彈得多聽得多咩都得啦
係睇你肯唔肯練聽同學樂理架姐

姐係要點練耳仔
步驟係點

除左音階，仲有聽拍子問題
16分對我黎講好似另一個世界咁

上面咪有講，爬文啦
Youtube 片都有

聽熟左4分同8分先啦
16分黎黎去去都係個幾個拍子組合

app store down Functional Ear Trainer 練唔同scale deg 點resolve 去scale tonic既tendency啦
唔好齋練interval 會好辛苦

youtube有啲高質channel教

教同up
做多sightsing 熟左音距會唱到

又唔係呃嘅，佢地想學生快啲彈到一隻歌，有成功感先有動力學落去，學咗一排都冇耳就放棄算啦

唔識睇譜 但可以自己彈返聽到同諗到嘅嘢出黎

細個依賴aural skill, 搞到之後唔太識睇睇譜 成日要聽一次首歌先彈到

樓主推薦睇邊個youtuber學？

Learn Jazz Standard
JustinGuitar Songs
Rick Beato
Tim Collins

乜鳩都睇 不過最重要係平時聽咩都堅持transcribe

聽流行音樂最好 melody chord都簡單

而家終於明音樂係咩回事之後
諗住畢業即刻跟翻個老師學小提琴
認真學翻睇譜

我教鼓 會教學生架構bar數同點執譜
其實好多老師都會教